（自信心？）單親家庭長大既你入一入黎

我老豆老母係我十一歲時離婚（現在24）
俾老豆趕走我+老母+細佬
雖然事隔多年，對老豆都冇乜埋怨，但都唔係close,見親面都冇乜野好講。
但我發現自己同細佬由細到大都冇乜自信。
單親家庭長大既你有冇同感？

agger，個人觀察成長中欠缺父愛既人都好似比較冇自信
缺老母就應該係同理心，感受能力
利申前者，隔左咁耐見返佢完全冇親情感覺，講唔上憎佢都唔算好討厭(雖然佢都幾仆街)，不過每次見佢都有種難以言喻既感覺

我8歲
冇咩特別
夠16歲就出黎搵pt 賺下d食飯錢咁

same,
記得以前小學個陣好活潑
但自從見到屋企人成日鬧交
自己乜都幫唔到，淨係可以企埋一邊喊
慢慢覺得呢個世界冇愛，原來一個家可以咁易散
之後唔知點解好怕同人講野
講野冇自信，唔係好想講太多野，成日比人話靜

社交有冇問題？

一個人住之後都慣左一個人既生活
岩傾咪傾

我小學個陣會參加歌唱比賽，大個左連野都唔想講同細膽左，細佬都有呢個情況:

兩樣都冇
兩三歲就比親戚收養左

我斷斷續續咁同老豆生活過幾年,我對佢都冇咩好感架啦,佢咁都仲有面黎見我我都唔知嬲好定笑好...好彩佢個人幾風趣幽默,果排又成日帶我周圍去吃喝玩樂

雖然唔嬲佢,但係佢老左果陣唔洗旨意我接濟佢

應該唔係好關缺貶父愛事,係呀爸呀媽離婚如果跟呀媽,通常啲呀媽都係比較controlling乜都要話事, 言語間容易貶低小朋友,, 唔信任小朋友,但又高要求

4歲變左單親 沒咩feel 只係同老豆每新年見一次 but上次見佢都1年半前

2歲已經係啊嫲到住 有時會返去訓
我供書教學生活雜費都係老豆一手一腳攪掂
直到小學老豆老母開始分居
然後一直無離婚到現在
人大左屋企人同我講多左佢地既事
愈來愈憎老母 係近期先好啲

對我黎講無咩影響 好細個就覺得單親唔係問題

阿爸同阿媽都分左居 我跟阿媽 我都成日去阿爸果邊
但我自己好想同阿爸close d但唔知點解冇話題 阿爸我冇怪你同我知你好愛我 我都好愛你
唔知係咪真係關事 自己冇乜自信 但係人地面前可以做到好有自信

父母好早分開左
我依家個人係內裏自卑
但表面就好外向咁

好似會成熟過同齡嘅人
諗野理性啲（？）

挑大家都係人 不用分那麼細啦

唔知我都算唔算

有爸等於無爸

住埋一齊 但已經唔講野..

細個12歲開始 已經無俾家用 由細到大 我媽負責晒成頭家....

我由細到大 好少係朋友面前 講自己屋企

因為我好驚俾人睇唔起

早熟未必係好事...

10幾歲就唔講啦，不過本身已經窮，冇左主要支柱都預左條路唔易行，多左既係空間；少左既係享受

諗得太多 唔會再衝動

睇唔起人地屋企既人狗都不如 邊個有得選擇？

但遇到某啲事都係會勾返起自己嘅童真嘅

14歲離婚破產，阿媽一個女人湊大我同細佬，我考全級尾二我細佬中三就無讀上去。我老豆就同做湖南雞再婚仲生咗個女。

後來我poly part time degree grad 而家做工程搵四萬幾一個月，我細佬考到消防。而家帶下老母去下歐洲去下日本，成日響親戚面前笑尻我老豆正廢老

媽媽一定好安慰 有你地呢兩個乖仔